\chapter* {Введение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

В последние годы в различных странах мира активно развивается производство полимерных плёночных материалов, которые находят широкое применение во многих отраслях промышленности, в народном хозяйстве и в быту.

В галантерейной промышленности плёнки используют для изготовления женских сумок, бумажников и футляров, в полиграфической -для переплётов книг, обложек блокнотов и тетрадей, деловых папок, визитных карточек. В швейной промышленности плёнки применяются для изготовления плащей, курток, спецодежды для рабочих; в обувной - их применяют для обтяжки каблуков, изготовления внутренних деталей и отделки женской обуви. Из плёнок делают абажуры, детские игрушки. Плёнки применяют в автомобильной, авиационной и других отраслях промышленности и сельского хозяйства.

К сожалению, в России на данный момент количество производимых полимерных пленок значительно меньше потребляемого объема. Поэтому значительная часть потребности российских предприятий в изделиях из полимерных материалов покрывается за счет импорта. Однако уже сегодня в Российской экономике намечаются тенденции выделения собственных ресурсов, а также привлечения западных инвестиций для увеличения производственных мощностей внутри страны. Таким образом, становится все более актуальной задача автоматизации управления и увеличения экономической эффективности производства получения полимерных пленок. Непрерывный рост потребления плёночных материалов объясняется большой экономической эффективностью, получаемой в результате их применения. Плёночные материалы изготовляют высокопроизводительным непрерывным способом. Невозвратных отходов при их производстве при правильном ведении процесса практически нет, что, с одной стороны, повышает экономическую эффективность производства и снижает себестоимость продукции. Но, с другой стороны, при производстве полимерных пленок каландровым методом возвратные материальные потери могут составлять до 20%, что снижает эффективность использования оборудования, увеличиваются энергетические потери.

Поэтому в ходе управления процессом каландрования часто встает задача определения для заданного целевого продукта «узкого» места технологической схемы, из-за которого происходит снижение производительности всего производства.

Одним из важнейших этапов в производстве полимеров является процесс охлаждения пленки, т.к. именно на этом этапе происходит формирования структуры и физических свойств пленки. Поэтому создание системы позволяющей проектировать и анализировать этот этап является важной задачей.

Целью работы является разработка программного комплекса моделирования охлаждающей системы каландровых линий настраиваемого на различные конфигурации охлаждающих систем, различный ассортимент выпускаемой продукции, производительность и требования качества при проектировании и управлении производством полимерной пленки.

Для достижения поставленной цели были сформулированы и решены следующие задачи:
%
%  \item исследован этап вытяжки и охлаждения, производства полимерных материалов на каландровых линиях позволивший составить формализованное описание процесса охлаждения полимерной пленки;
%
%  \item исследованы теплофизические процессы, происходящие на этапе охлаждения на валках охлаждающей системы каландровой линии;
%
%  \item исследованы и проанализированы существующие математические модели охлаждения тонких материалов, а также основные методы их решения, на основании которых предложено математическое описание стадии охлаждения полимерных пленок;
%
%  \item разработаны математические модели физических процессов этапа охлаждения, позволяющие прогнозировать основные показатели качества продукции, выбирать управляющие воздействия для обеспечения заданного качества получаемой полимерной пленки;
%
%  \item разработана система автоматизированного синтеза конструктивных схем охлаждающих систем каландровых линий из отдельных валков, позволяющая рассчитывать геометрические параметры охлаждаемой поверхности;
%
%  \item разработан программный комплекс, включающий модули геометрического и математического моделирования охлаждающей системы каландровой линии, базы данных свойств материалов, конструктивных схем, параметров расчетов и выходных характеристик процессов охлаждения;
%
%  \item проведено тестирования и внедрение системы на действующих производствах в России и Германии.

%=======================
%НОВИЗНА

Научная новизна работы заключается в следующем:
\begin{itemize}

 \item на основании анализа основных характеристик производства выдвинуты предложения по разработке медицинского программного комплекса нового поколения, ставшие основой разработки информационного и математического обеспечения программного комплекса;

 \item разработан алгоритм синтеза модели всей системы охлаждения, позволяющий осуществлять автоматизированное проектирование системы охлаждения каландровых линий для заданного типа пленки и производительности;

 \item разработаны алгоримты и математические модели ...

 \item разработан программный комплекс, включающий, \textbf{например,} модули расчета математических моделей и динамического представления результатов;

 \item разработаны алгоритмы управления охлаждающей системой на базе разработанного программного комплекса и математических моделей.
 \item произведён анализ существующего медицинского программного окружения, выдвинуты предположения по интергации программного комплекса

 \item разработана принципиально новая система
\end{itemize}


В первой главе приведено определение и физическое описание рентгеновской компьютерной томографии, дано краткое описание отраслевых аппаратных и программных стандартов, проанализированы наиболее популярные из существующих на сегодняшний день решений в данной области.
Ставятся задачи \textbf{<список задач через запятую>},
представлены результаты анализа литературы, посвященной существующим алгоритмам реконструкции медицинских изображений.

Во второй главе описаны разработанные информационное, математическое и алгоритмическое обеспечения программного комплекса моделирования охлаждающей системы каландровых линий, которые позволяют решить поставленные в данной диссертационной работе задачи и <делают ещё что-нибудь хорошее>

В третьей главе описывается разработанный программный комплекс, обобщающий все разработанное информационное, математическое и алгоритмическое обеспечение. Приводятся алгоритмы проектирования и управления...

В четвертой главе проводится тестирование.

Таким образом, в разработанном программном комплексе, реализована следующая \textbf{<функцональность>}, позволяющая \textbf{<улучшить мир во всём мире>}.
